<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF
    xmlns:swbxf="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/xforms/ontology#"
    xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
    xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
    xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
    xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
    xmlns:swb="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#"
    xmlns:social="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/social#"
  xml:base="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/social">
  <owl:Ontology rdf:about="">
    <owl:imports rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology"/>
    <owl:versionInfo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
    >Created with TopBraid Composer</owl:versionInfo>
  </owl:Ontology>
  <owl:Class rdf:ID="PostTextable">
    <rdfs:comment>Interface que contine propiedades necesarias para el manejo de un post que contenga un texto o Mensaje.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf>
      <swb:Interface rdf:ID="PostDataable">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#SWBInterface"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
      </swb:Interface>
    </rdfs:subClassOf>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Interface"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:ID="SocialNetwork">
    <rdfs:comment>Clase que engloba a las diferentes clases que representan cada una de las redes sociales.</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Descriptiveable"/>
    <rdfs:subClassOf>
      <swb:Interface rdf:ID="Secreteable">
        <rdfs:comment>Interface que contiene ciertas propiedades utiles para la autenticación de ciertas redes sociales (ver mas adelante si se unifica con Oauthable)</rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#SWBInterface"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
      </swb:Interface>
    </rdfs:subClassOf>
    <swb:autogenId rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >true</swb:autogenId>
    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Class rdf:ID="Listenerable"/>
    </rdfs:subClassOf>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#SWBClass"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Tagable"/>
    <swb:displayObject>
      <swbxf:DisplayObject rdf:ID="do_SocialNetwork">
        <swb:iconClass rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
        >swbIconSocialNetwok</swb:iconClass>
      </swbxf:DisplayObject>
    </swb:displayObject>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Trashable"/>
    <rdfs:label xml:lang="es">Red Social</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Activeable"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Traceable"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Social Network</rdfs:label>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:ID="PostVideoable">
    <rdfs:comment>Interface que contine propiedades necesarias para el manejo de un post que contenga un Video.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#PostDataable"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Interface"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:ID="TakeOut">
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#SWBClass"/>
    <rdfs:comment>Clase que englobara elementos a ser quitados en los mensajes de las diferentes redes sociales, de tal manera que se puedan comparar cada uno de las palabras de los mensajes con las palabras de valor sentimental que se tengan almacenadas en la clase SentimentalWords.</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Class"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:ID="DeleteControlable">
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#SWBInterface"/>
    <rdfs:comment>Interface que define que las instancias de una clase pueden ser eliminadas</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Interface"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:ID="Stream">
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#FilterableClass"/>
    <rdfs:comment>Clase que contendra los streams que configurados para cada usuario</rdfs:comment>
    <rdfs:label>Stream</rdfs:label>
    <swb:autogenId rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >true</swb:autogenId>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Traceable"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Trashable"/>
    <rdfs:subClassOf>
      <swb:Interface rdf:ID="Geolocable">
        <rdfs:comment>Interface que contiene propiedades de localización que seran aplicadas a los mensajes que lleguen desde las redes sociales</rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#SWBInterface"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
      </swb:Interface>
    </rdfs:subClassOf>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Activeable"/>
    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Class rdf:ID="SocialRuleRefable"/>
    </rdfs:subClassOf>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Descriptiveable"/>
    <swb:displayObject>
      <swbxf:DisplayObject rdf:ID="do_Stream">
        <swb:iconClass rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
        >swbIconStream</swb:iconClass>
      </swbxf:DisplayObject>
    </swb:displayObject>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#SWBClass"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Class"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="#SocialRuleRefable">
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Referensable"/>
    <rdfs:comment>Interfaz que define propiedades para elementos que pueden referencia a reglas sociales</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Interface"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:ID="SocialTopic">
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Trashable"/>
    <rdfs:comment>Catalogo de temas de un modelo (Marca)</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#UserGroupRefable"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Descriptiveable"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#SWBClass"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Tagable"/>
    <swb:autogenId rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >false</swb:autogenId>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Activeable"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Traceable"/>
    <rdfs:subClassOf>
      <swb:Interface rdf:ID="SocialPFlowRefable">
        <rdfs:comment>Interfaz que define propiedades para elementos que pueden tener referencia a flujos de publicacion</rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Referensable"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
      </swb:Interface>
    </rdfs:subClassOf>
    <swb:displayObject>
      <swbxf:DisplayObject rdf:ID="do_SocialTopic">
        <swbxf:dropMatchLevel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
        >2</swbxf:dropMatchLevel>
        <swbxf:dragSupport rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
        >true</swbxf:dragSupport>
        <swb:iconClass rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
        >swbIconSocialTopic</swb:iconClass>
      </swbxf:DisplayObject>
    </swb:displayObject>
    <rdfs:label xml:lang="en">Topic</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Class"/>
    <rdfs:label xml:lang="es">Tema</rdfs:label>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="#Listenerable">
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#SWBInterface"/>
    <rdfs:comment>Esta interfaz se le agrega a las clases de tipo SocialNetwork que se va ha desear que escuchen en las redes sociales, lo cual en teoría deberían de ser a todas, pero por si en un futuro de desea que no sea así.</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Interface"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:ID="Youtube">
    <swb:displayObject>
      <swbxf:DisplayObject rdf:ID="do_YouTube">
        <swb:iconClass rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
        >swbIconTwitter</swb:iconClass>
      </swbxf:DisplayObject>
    </swb:displayObject>
    <swb:autogenId rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >true</swb:autogenId>
    <rdfs:label xml:lang="en">YouTube Account</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="es">Cuenta de Youtube</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf>
      <swb:Interface rdf:ID="Oauthable">
        <rdfs:comment>Interface que se le agrega a las clases de tipo SocialNetwork a las que sea necesaria la autenticación mediante OAuth.</rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#SWBInterface"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
      </swb:Interface>
    </rdfs:subClassOf>
    <rdfs:comment>Clase que almacenara las diferentes cuentas de una organización para la red social YouTube.</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Class"/>
    <rdfs:subClassOf>
      <swb:Interface rdf:ID="DeveloperKeyable">
        <rdfs:comment>Propiedad Developer Key, para redes sociales de Google por el momento (youtube, google+, etc), sin embargo, despues podemos querer integrar alguna otra red social que pueda utilizar este campo.</rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#SWBInterface"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
      </swb:Interface>
    </rdfs:subClassOf>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#SocialNetwork"/>
    <rdfs:subClassOf>
      <swb:Interface rdf:ID="Videoable">
        <rdfs:comment>Interface que es utilizada para definir metodos necesarios para el envio y recepción de Post de tipo Video en las diferentes redes sociales que así lo requieran.</rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf>
          <owl:Class rdf:ID="SocialNetPostable"/>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
      </swb:Interface>
    </rdfs:subClassOf>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="#SocialNetPostable">
    <rdfs:comment>Interface que agrupa interfaces utiles para manejo de cada uno de los tipos de post que pueden ser enviados y recibidos en las diferentes redes sociales.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#SWBInterface"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Interface"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:ID="PostOutContainer">
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#SWBClass"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Traceable"/>
    <swb:autogenId rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >true</swb:autogenId>
    <rdfs:comment>Clase a Cambiar despues por "Relacional". Clase que contiene TODOS los post de salida (PostOut) que han sido enviados a una determinada red social. La intención de crear esta clase es para que se agrupen los Post de cada red social por mes y año, y de esta manera sea mucho mas sencillo, optimo y rapido realizar las busquedas. De acuerdo al PostOut, puede buscar si este existe en la clase PostListenerContainerBase, si si existe, quiere decir que es un PostOut que se origino mediante la contestación de un PostIn, si no existe en esa clase, es que es un PostOut que se origino como nuevo, sin que haya sido contestación de un PostIn.</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Class"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:ID="SocialSite">
    <swb:hasClass>
      <owl:Class rdf:ID="SendPost"/>
    </swb:hasClass>
    <swb:hasHerarquicalNode>
      <swbxf:HerarquicalNode rdf:ID="hn_SocialTopic">
        <swb:iconClass rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
        >swbIconSocialTopicGrp</swb:iconClass>
        <swb:title xml:lang="es">Tema</swb:title>
        <swb:title xml:lang="en">Topic</swb:title>
        <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
        >20</swb:index>
        <swbxf:heClass rdf:resource="#SocialTopic"/>
      </swbxf:HerarquicalNode>
    </swb:hasHerarquicalNode>
    <swb:hasHerarquicalNode>
      <swbxf:HerarquicalNode rdf:ID="hn_SocialRules">
        <swb:iconClass rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
        >swbIconRuleGrp</swb:iconClass>
        <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
        >40</swb:index>
        <swbxf:heClass>
          <owl:Class rdf:ID="SocialRule"/>
        </swbxf:heClass>
        <swb:title xml:lang="es">Regla Social</swb:title>
        <swb:title xml:lang="en">Social Rule</swb:title>
      </swbxf:HerarquicalNode>
    </swb:hasHerarquicalNode>
    <rdfs:label xml:lang="es">Sitio Social</rdfs:label>
    <swb:hasClass>
      <swb:Class rdf:ID="SocialPFlowRef">
        <rdfs:comment>Referencia a un objeto de tipo PFlow</rdfs:comment>
        <swb:autogenId rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
        >true</swb:autogenId>
        <rdfs:subClassOf>
          <swb:Interface rdf:ID="SocialPFlowable">
            <rdfs:comment>Interfaz que define propiedades para elementos que pueden asociar un flujo de publicacion</rdfs:comment>
            <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#SWBInterface"/>
            <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
          </swb:Interface>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Reference"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
      </swb:Class>
    </swb:hasClass>
    <swb:hasClass rdf:resource="#SocialTopic"/>
    <swb:displayObject>
      <swbxf:DisplayObject rdf:ID="do_SocialSite">
        <swb:iconClass rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
        >swbIconSocialSite</swb:iconClass>
      </swbxf:DisplayObject>
    </swb:displayObject>
    <swb:hasClass>
      <swb:Class rdf:ID="MarkMsgAsPrioritary">
        <swb:autogenId rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
        >true</swb:autogenId>
        <rdfs:comment>Acción específica mediante la cual se marca un mensaje como prioritario. Esto en la propiedad "IsPrioritary" de un mensaje (Post).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Marcar un mensaje como prioritario</rdfs:label>
        <swb:displayObject>
          <swbxf:DisplayObject rdf:ID="do_markAsPriorityAct">
            <swb:iconClass rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
            >swbIconActionPrioritary</swb:iconClass>
          </swbxf:DisplayObject>
        </swb:displayObject>
        <rdfs:subClassOf>
          <swb:Class rdf:ID="Action">
            <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#SWBClass"/>
            <rdfs:comment>Clase padre de todas las acciones posibles en swbsocial</rdfs:comment>
            <rdfs:label xml:lang="en">Action</rdfs:label>
            <swb:autogenId rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
            >true</swb:autogenId>
            <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Traceable"/>
            <rdfs:label xml:lang="es">Acción</rdfs:label>
            <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
            <swb:displayObject>
              <swbxf:DisplayObject rdf:ID="do_socialAction">
                <swb:iconClass rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
                >swbIconRule</swb:iconClass>
                <swbxf:dragSupport rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
                >true</swbxf:dragSupport>
                <swbxf:dropMatchLevel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
                >2</swbxf:dropMatchLevel>
                <rdfs:label xml:lang="es">Acción</rdfs:label>
                <rdfs:label xml:lang="en">Action</rdfs:label>
                <swbxf:doNotInstanceable rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
                >true</swbxf:doNotInstanceable>
              </swbxf:DisplayObject>
            </swb:displayObject>
            <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Descriptiveable"/>
          </swb:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:label xml:lang="en">Action of marking a message as prioritary</rdfs:label>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
      </swb:Class>
    </swb:hasClass>
    <swb:hasHerarquicalNode>
      <swbxf:HerarquicalNode rdf:ID="hn_SocialNets">
        <swb:iconClass rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
        >swbIconSocialNetGrp</swb:iconClass>
        <swb:title xml:lang="es">Red Social</swb:title>
        <swb:title xml:lang="en">Social Network</swb:title>
        <swb:hasHerarquicalNode>
          <swbxf:HerarquicalNode rdf:ID="hn_Twitter">
            <swb:iconClass rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
            >swbIconTwitterGrp</swb:iconClass>
            <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
            >20</swb:index>
            <swb:title rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
            >Twitter</swb:title>
            <swbxf:heClass>
              <swb:Class rdf:ID="Twitter">
                <rdfs:subClassOf rdf:resource="#SocialNetwork"/>
                <rdfs:comment>Clase que almacenara las diferentes cuentas de una organización para la red social Twitter.</rdfs:comment>
                <rdfs:subClassOf>
                  <swb:Interface rdf:ID="Messageable">
                    <rdfs:comment>Interface que es utilizada para definir metodos necesarios para el envio y recepción de Post de tipo Mensaje en las diferentes redes sociales que así lo requieran.</rdfs:comment>
                    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#SocialNetPostable"/>
                    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
                  </swb:Interface>
                </rdfs:subClassOf>
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
                <rdfs:label xml:lang="es">Cuenta de Twitter</rdfs:label>
                <rdfs:subClassOf>
                  <swb:Interface rdf:ID="Photoable">
                    <rdfs:comment>Interface que es utilizada para definir metodos necesarios para el envio y recepción de Post de tipo Foto en las diferentes redes sociales que así lo requieran.</rdfs:comment>
                    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#SocialNetPostable"/>
                    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
                  </swb:Interface>
                </rdfs:subClassOf>
                <swb:autogenId rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
                >true</swb:autogenId>
                <rdfs:label xml:lang="en">Twitter Account</rdfs:label>
                <rdfs:subClassOf>
                  <owl:Class rdf:ID="Kloutable"/>
                </rdfs:subClassOf>
                <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Oauthable"/>
                <swb:displayObject>
                  <swbxf:DisplayObject rdf:ID="do_Twitter">
                    <swb:iconClass rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
                    >swbIconTwitter</swb:iconClass>
                  </swbxf:DisplayObject>
                </swb:displayObject>
              </swb:Class>
            </swbxf:heClass>
          </swbxf:HerarquicalNode>
        </swb:hasHerarquicalNode>
        <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
        >10</swb:index>
        <swb:hasHerarquicalNode>
          <swbxf:HerarquicalNode rdf:ID="hn_Facebook">
            <swb:iconClass rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
            >swbIconFacebookGrp</swb:iconClass>
            <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
            >20</swb:index>
            <swb:title rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
            >Facebook</swb:title>
            <swbxf:heClass>
              <swb:Class rdf:ID="Facebook">
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
                <swb:displayObject>
                  <swbxf:DisplayObject rdf:ID="do_Facebook">
                    <swb:iconClass rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
                    >swbIconFacebook</swb:iconClass>
                  </swbxf:DisplayObject>
                </swb:displayObject>
                <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Messageable"/>
                <rdfs:label xml:lang="es">Cuenta de Facebook</rdfs:label>
                <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Photoable"/>
                <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Oauthable"/>
                <rdfs:subClassOf rdf:resource="#SocialNetwork"/>
                <rdfs:label xml:lang="en">Facebook Account</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Clase que almacenara las diferentes cuentas de una organización para la red social Facebook.</rdfs:comment>
                <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Videoable"/>
                <swb:autogenId rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
                >true</swb:autogenId>
              </swb:Class>
            </swbxf:heClass>
          </swbxf:HerarquicalNode>
        </swb:hasHerarquicalNode>
        <swb:hasHerarquicalNode>
          <swbxf:HerarquicalNode rdf:ID="hn_Youtube">
            <swb:iconClass rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
            >swbIconYoutubeGrp</swb:iconClass>
            <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
            >30</swb:index>
            <swb:title rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
            >YouTube</swb:title>
            <swbxf:heClass rdf:resource="#Youtube"/>
          </swbxf:HerarquicalNode>
        </swb:hasHerarquicalNode>
      </swbxf:HerarquicalNode>
    </swb:hasHerarquicalNode>
    <swb:hasHerarquicalNode>
      <swbxf:HerarquicalNode rdf:ID="hn_SocialPFlow">
        <swb:iconClass rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
        >swbSocialIconPFlows</swb:iconClass>
        <swbxf:heClass>
          <owl:Class rdf:ID="SocialPFlow"/>
        </swbxf:heClass>
        <swb:title xml:lang="en">Social PFlow</swb:title>
        <swb:title xml:lang="es">Flujo Social</swb:title>
        <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
        >50</swb:index>
      </swbxf:HerarquicalNode>
    </swb:hasHerarquicalNode>
    <swb:hasHerarquicalNode>
      <swbxf:HerarquicalNode rdf:ID="hn_Calendars">
        <swbxf:heClass>
          <swb:Class rdf:ID="SocialCalendar">
            <swb:displayObject>
              <swbxf:DisplayObject rdf:ID="do_socialCalendar">
                <rdfs:label xml:lang="en">Calendar</rdfs:label>
                <rdfs:label xml:lang="es">Calendario</rdfs:label>
                <swb:iconClass rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
                >swbIconSocialTopic</swb:iconClass>
              </swbxf:DisplayObject>
            </swb:displayObject>
            <rdfs:label xml:lang="en">Calendar</rdfs:label>
            <rdfs:label xml:lang="es">Calendario</rdfs:label>
            <rdfs:comment>Clase Calendario para SWBSocial</rdfs:comment>
            <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Calendar"/>
            <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
          </swb:Class>
        </swbxf:heClass>
        <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
        >60</swb:index>
        <swb:iconClass rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
        >swbIconCalendars</swb:iconClass>
        <swb:title xml:lang="es">Calendario</swb:title>
        <swb:title xml:lang="en">Calendar</swb:title>
      </swbxf:HerarquicalNode>
    </swb:hasHerarquicalNode>
    <swb:hasClass>
      <owl:Class rdf:ID="SocialPFlowInstance"/>
    </swb:hasClass>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#WebSite"/>
    <swb:hasHerarquicalNode>
      <swbxf:HerarquicalNode rdf:ID="hn_Streams">
        <swb:iconClass rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
        >swbIconStreamGrp</swb:iconClass>
        <swbxf:heClass rdf:resource="#Stream"/>
        <swb:title rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
        >Stream</swb:title>
        <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
        >20</swb:index>
      </swbxf:HerarquicalNode>
    </swb:hasHerarquicalNode>
    <swb:hasClass>
      <owl:Class rdf:about="#SocialRule"/>
    </swb:hasClass>
    <swb:hasClass rdf:resource="#Stream"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Social Site</rdfs:label>
    <rdfs:comment>Clase que hereda de swb:WebSite. Es un tipo de website Social. De esta manera se puede contar con todos los elementos en el arbol de navegación en la administración, y otros elementos utiles para Social Site.</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Model"/>
    <swb:hasClass>
      <swb:Class rdf:ID="SendEmail">
        <rdfs:subClassOf>
          <swb:Interface rdf:ID="Emailable">
            <rdfs:comment>Interface que contiene propiedades que sirven para el envío de emails</rdfs:comment>
            <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#SWBInterface"/>
            <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
          </swb:Interface>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
          <swb:Class rdf:ID="ActionMsg">
            <rdfs:subClassOf rdf:resource="#PostTextable"/>
            <swb:autogenId rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
            >true</swb:autogenId>
            <rdfs:comment>Clase que agrupa acciónes que contienen un mesaje a escribir en cada una de las instancias</rdfs:comment>
            <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Action"/>
            <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
          </swb:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:label xml:lang="es">Enviar Email</rdfs:label>
        <swb:displayObject>
          <swbxf:DisplayObject rdf:ID="do_sendEmailAct">
            <swb:iconClass rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
            >swbIconActionEmail</swb:iconClass>
          </swbxf:DisplayObject>
        </swb:displayObject>
        <rdfs:comment>Acción específica mediante la cual se envía un correo electrónico</rdfs:comment>
        <swb:autogenId rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
        >true</swb:autogenId>
        <rdfs:label xml:lang="en">Action of Sending Email</rdfs:label>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
      </swb:Class>
    </swb:hasClass>
    <swb:hasClass>
      <owl:Class rdf:about="#SocialPFlow"/>
    </swb:hasClass>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="#Kloutable">
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#SWBInterface"/>
    <rdfs:comment>Interface que se les agrega a las redes sociales a las cuales se pueda leer el klout de sus usuarios. Segun Klout, en este momento solo soporta twitter y google+</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Interface"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="#SocialPFlow">
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#XMLable"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Descriptiveable"/>
    <rdfs:comment>Un Flujo de Publicación es una serie de autorizaciones por las que pasa un contenido antes de publicarse en un Sitio Web</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="es">Flujo de Publicación</rdfs:label>
    <swb:autogenId rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >true</swb:autogenId>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#SWBClass"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Class"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Publish Flow</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Traceable"/>
    <swb:displayObject>
      <swbxf:DisplayObject rdf:ID="do_IconPflow">
        <swb:iconClass rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
        >swbSocialIconPFlow</swb:iconClass>
      </swbxf:DisplayObject>
    </swb:displayObject>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Filterable"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Activeable"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:ID="SocialAdmin">
    <swb:displayObject>
      <swbxf:DisplayObject rdf:ID="do_AdminSocialSite">
        <swb:iconClass rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
        >swbIconSocialAdminSite</swb:iconClass>
      </swbxf:DisplayObject>
    </swb:displayObject>
    <swb:hasHerarquicalNode rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/xforms/ontology#hn_Templates"/>
    <swb:hasHerarquicalNode rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/xforms/ontology#hn_Dnss"/>
    <rdfs:subClassOf>
      <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#AdminWebSite">
        <swb:hasHerarquicalNode rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/xforms/ontology#hn_Collections"/>
      </rdf:Description>
    </rdfs:subClassOf>
    <rdfs:label xml:lang="en">Social Admin WebSite</rdfs:label>
    <swb:hasHerarquicalNode rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/xforms/ontology#hn_PTContents"/>
    <swb:hasHerarquicalNode rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/xforms/ontology#hn_Collections"/>
    <swb:hasClass rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/xforms/ontology#ObjectBehavior"/>
    <rdfs:comment>Objeto que define un Sitio Web de Administración de SWBSocial</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Model"/>
    <swb:hasClass rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/xforms/ontology#MenuItem"/>
    <rdfs:label xml:lang="es">Sitio de administración Social</rdfs:label>
    <swb:hasClass rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Collection"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:ID="PostOutNet">
    <swb:autogenId rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >true</swb:autogenId>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#SWBClass"/>
    <rdfs:comment>En este objeto se guardara el identificador que es asignado para cada post en cada una de las redes sociales, es decir, si un mismo post se envía hacia mas de una red social, cada una de esas redes sociales daran un identificador unico para ese post en esa red social, este lo tenemos que guardar nosotros en este objeto para fines de monitoreo de estatus del post en esa red social (En Proceso, Revisado, Publicado, etc), como nosotros para un post, independientemente de a cuantas redes sociales se envíe, solo creamos un objeto Post (Message, Photo, Video), tuvimos que crear esta clase para guardar el identificador de ese post para c/red social.</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Class"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="#SendPost">
    <swb:autogenId rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >true</swb:autogenId>
    <rdfs:label xml:lang="en">Action of sending post to social networks</rdfs:label>
    <rdfs:comment>Acción específica mediante la cual se envía un mensaje por defecto a una o varias redes sociales seleccionadas</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf>
      <owl:Class rdf:ID="PostImageable"/>
    </rdfs:subClassOf>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Class"/>
    <rdfs:label xml:lang="es">Enviar mensaje a redes sociales</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#PostVideoable"/>
    <swb:displayObject>
      <swbxf:DisplayObject rdf:ID="do_sendPostAct">
        <swb:iconClass rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
        >swbIconActionPost</swb:iconClass>
      </swbxf:DisplayObject>
    </swb:displayObject>
    <rdfs:subClassOf>
      <swb:Interface rdf:ID="SocialNetworkable">
        <rdfs:comment>Interface que define propiedades utiles para que se realice ciertas acciones en ciertas redes sociales.</rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#SWBInterface"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
      </swb:Interface>
    </rdfs:subClassOf>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#ActionMsg"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:ID="SocialRuleRef">
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Reference"/>
    <swb:autogenId rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >true</swb:autogenId>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Class"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="#SocialPFlowInstance">
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#SocialPFlowable"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#SWBClass"/>
    <rdfs:comment>Instancia de un recurso asociado a un flujo de publicación.</rdfs:comment>
    <swb:autogenId rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >true</swb:autogenId>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Class"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="#SocialRule">
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Traceable"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#XMLable"/>
    <rdfs:comment>Clase principal para manejo de reglas en swbSocial</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Social Rule</rdfs:label>
    <swb:autogenId rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >true</swb:autogenId>
    <rdfs:label xml:lang="es">Regla Social</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Class"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Filterable"/>
    <swb:displayObject>
      <swbxf:DisplayObject rdf:ID="do_SocialRule">
        <swb:iconClass rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
        >swbIconSocialRule</swb:iconClass>
        <swbxf:dragSupport rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
        >true</swbxf:dragSupport>
        <swbxf:dropMatchLevel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
        >2</swbxf:dropMatchLevel>
      </swbxf:DisplayObject>
    </swb:displayObject>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Descriptiveable"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#SWBClass"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="#PostImageable">
    <rdfs:comment>Interface que contine propiedades necesarias para el manejo de un post que contenga una imagen o foto.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#PostDataable"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Interface"/>
  </owl:Class>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="hasPostInSocialNetworkInv">
    <rdfs:comment>Esta propiedad inversa me puede decir cuales son los mensajes que han llegado por el Listener por una determinada red social. Si se elimina una red social, se eliminan todos los mensajes de entrada PostIn.</rdfs:comment>
    <swb:removeDependency rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >true</swb:removeDependency>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="plcb_SocialNetwork">
    <rdfs:domain>
      <swb:Class rdf:ID="PostOutListenerContainerBase">
        <rdfs:comment>BORRAR----&gt;Clase a Cambiar despues por "Relacional".  Clase que va ha contener los Post que han sido tomados como base (es decir, que llegan por el listener y que se guardan en la clase PostListenerContainer) para crear un nuevo Post desde la herramienta y que se envía hacia las redes sociales.Si se elimina un post que ha sido tomado como base(PostIn), se debe de eliminar la instancia asociada de esta clase (en la propiedad plcb_Post). NO UTILIZAR ESTA CLASE, YA REEMPLACE SU FUNCIONALIDAD COLOCANDO 2 PROPIEDADES A LA CLASE PostOut:postInOrigen y hasSocialNetwork.</rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#SWBClass"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Traceable"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
      </swb:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range rdf:resource="#SocialNetwork"/>
    <rdfs:comment>Cuenta de Red Social a la que pertenece el post que llega por el Listener y que es tomado como base para crear un nuevo post desde la herramienta y que sera enviado a una o mas redes sociales. Ver si quito esta propiedad, no me acuerdo porque la puse, talvez para hacer las busquedas por red social y que estas fueran mas rapidas.</rdfs:comment>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="postInSocialNetwork">
    <owl:inverseOf rdf:resource="#hasPostInSocialNetworkInv"/>
    <rdfs:comment>Red Social de la cual es procedente el mensaje que llega por el Listener.</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="#SocialNetwork"/>
    <rdfs:domain>
      <swb:Class rdf:ID="PostIn">
        <rdfs:subClassOf>
          <swb:Class rdf:ID="Post">
            <rdfs:subClassOf>
              <swb:Interface rdf:ID="Descriptable">
                <rdfs:comment>Descripción, cree esta interfaz y no utilicé swb:Descriptable, porque solo utilizo el campo description, no así el de título.</rdfs:comment>
                <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#SWBInterface"/>
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
              </swb:Interface>
            </rdfs:subClassOf>
            <rdfs:subClassOf rdf:resource="#PostTextable"/>
            <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Traceable"/>
            <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Tagable"/>
            <swb:autogenId rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
            >true</swb:autogenId>
            <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#SWBClass"/>
            <rdfs:comment>Clase a Cambiar despues por "Relacional", esta y todas sus hijas. Clase que comprende todos los tipos de Post que pueden ir siendo creados en la herramienta..</rdfs:comment>
            <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
          </swb:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment>Clase que comprende todos los tipos de Post de entrada (Povientes del Listener)que pueden ir siendo creados en la herramienta.</rdfs:comment>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
      </swb:Class>
    </rdfs:domain>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="plc_SocialNetworkInv">
    <rdfs:domain>
      <swb:Class rdf:ID="PostInContainer">
        <rdfs:comment>Clase a Cambiar despues por "Relacional".  En esta clase se guardan todos los post que lleguan por el listener, se estima que toda la info. que se guarde en este objeto debe de eliminarse aproximadamente c/mes, siendo este parametro configurable de acuerdo al tiempo que la organización quiera guardar  la información sobre los mensajes que lleguen por el listener. Cuando un post que llegue por el listener sea tomado como base para crear un nuevo post por la organización, se cree que debe copiarse la información de dicho post de esta clase hacia la clase PostListenerContainerBase.Se almacenan por mes y año, de esta manera sera mucho mas rapido hacer las busquedas sobre las instancias de esta clase.</rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Traceable"/>
        <swb:autogenId rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
        >true</swb:autogenId>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Descriptiveable"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#SWBClass"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
      </swb:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range rdf:resource="#SocialNetwork"/>
    <rdfs:comment>Cuenta de Red Social a la que pertenece el grupo de postIn que llega por el Listener y que son agrupados por mes y año.</rdfs:comment>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="hasStream_socialNetwork">
    <swb:propertyCodeName rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
    >hasSocialNetwork</swb:propertyCodeName>
    <rdfs:label xml:lang="es">Redes Sociales</rdfs:label>
    <swb:displayProperty>
      <swbxf:DisplayProperty rdf:ID="dp_hasStream_socialNetwork">
        <swbxf:propGroup>
          <swbxf:PropertyGroup rdf:ID="pg_socialConfig">
            <rdfs:label xml:lang="es">Configuración</rdfs:label>
            <rdfs:label xml:lang="en">Configuration</rdfs:label>
            <rdfs:comment>Grupo de Configuración</rdfs:comment>
            <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
            >100</swb:index>
          </swbxf:PropertyGroup>
        </swbxf:propGroup>
        <swbxf:formElement rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/xforms/ontology#SelectMultipleModelWithBlank"/>
        <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
        >30</swb:index>
      </swbxf:DisplayProperty>
    </swb:displayProperty>
    <rdfs:label xml:lang="en">Social Networks</rdfs:label>
    <rdfs:domain rdf:resource="#Stream"/>
    <rdfs:range rdf:resource="#SocialNetwork"/>
    <rdfs:comment>Redes sociales asociadas al stream. En estas redes sociales se escuchara la frase asociada a un stream.</rdfs:comment>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="hasSocialPFlowinstance">
    <swb:removeDependency rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >true</swb:removeDependency>
    <rdfs:range rdf:resource="#SocialPFlowInstance"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="#SocialPFlow"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="hasPlc_Post">
    <rdfs:domain rdf:resource="#PostInContainer"/>
    <swb:removeDependency rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >true</swb:removeDependency>
    <rdfs:comment>Referencia a los Post que llegan por el Listener y que son referenciados desde esta para que puedan ser mas facilmente encontrados, debido a que esta clase (PostListenerContainer) tiene una propiedad de año y mes en los cuales pueden ser buscados dichos post.</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="#PostIn"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="hasSocialPFlowRefInv">
    <swb:removeDependency rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >true</swb:removeDependency>
    <rdfs:range rdf:resource="#SocialPFlowRef"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="#SocialPFlow"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="hasSocialNetworkUsersInv">
    <rdfs:comment>Propiedad inversa la cual regresa las instancias de SocialNetworkUser, es decir, los usuarios creadores de Post que entran por el Listener (PostIn) y que pertenecen a una determinada CLASE DE red social, NO INSTANCIA, es decir, que pertenecen a la clase Twitter, Facebook, etc., No le pongo removeDependency, porque nunca voy a poder borrar una CLASE SEMANTICA DESDE CÓDIGO, es por eso que aunque se lo pusiera igual a true, no lo utilizaría nunca.</rdfs:comment>
    <swb:removeDependency rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >false</swb:removeDependency>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="hasSocialNetStreamSearch">
    <rdfs:comment>El stream puede tener varias instancias de la clase SocialNetStreamSearch, una por cada red social que tenga asignada.Si se elimina un Stream, se eliminan los objetos de esta clase (SocialNetStreamSerch) Asociados.</rdfs:comment>
    <swb:removeDependency rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >true</swb:removeDependency>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="parentObj">
    <owl:inverseOf>
      <owl:ObjectProperty rdf:ID="hasChildrenObjInv"/>
    </owl:inverseOf>
    <rdfs:range>
      <swb:Interface rdf:ID="Childrenable">
        <rdfs:comment>Interface para las clases que apareceran en el árbol y que las instancias de esas clases podran tener a su vez instancias de las mismas</rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#SWBInterface"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
      </swb:Interface>
    </rdfs:range>
    <rdfs:domain rdf:resource="#Childrenable"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="postInStream">
    <owl:inverseOf>
      <owl:ObjectProperty rdf:ID="hasPostInStreamInv"/>
    </owl:inverseOf>
    <rdfs:domain rdf:resource="#PostIn"/>
    <rdfs:comment>Stream por el que llega el mensaje de entrada</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="#Stream"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="hasSocialNetwork">
    <owl:inverseOf>
      <owl:ObjectProperty rdf:ID="hasSocialNetworkPostOutInv"/>
    </owl:inverseOf>
    <rdfs:comment>Redes Sociales a las que se envía el post de salida (PostOut)</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="#SocialNetwork"/>
    <rdfs:domain>
      <swb:Class rdf:ID="PostOut">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#CalendarRefable"/>
        <rdfs:comment>Clase que comprende todos los tipos de Post de Salida que pueden ir siendo creados en la herramienta y que seran publicados a partir de esto en las diferentes redes sociales. Esta clase no se relaciona con una red social (con la clase SocialNetwork) porque un post de salida (desde la herramienta) podría ser enviado a diferentes redes sociales, sin embargo, es el mismo post de salida. Donde esta a que red social se envía esta en las instancias de la clase PostContainer.</rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Post"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
      </swb:Class>
    </rdfs:domain>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="socialTopic">
    <rdfs:domain rdf:resource="#Post"/>
    <rdfs:range rdf:resource="#SocialTopic"/>
    <owl:inverseOf>
      <owl:ObjectProperty rdf:ID="hasPostInv"/>
    </owl:inverseOf>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="#hasPostInStreamInv">
    <rdfs:comment>PostIn asociados a un Stream. Si se elimina el Stream, se eliminan estos PostIn, ya que si no se hiciera, no se podrían ver desde ningún lado, ya que no tuvieran un Stream asociado.</rdfs:comment>
    <swb:removeDependency rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >true</swb:removeDependency>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="snss_SocialNetwork">
    <rdfs:domain>
      <swb:Class rdf:ID="SocialNetStreamSearch">
        <swb:autogenId rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
        >true</swb:autogenId>
        <rdfs:comment>Clase en la que se guardan datos que sirven para realizar una siguiente busqueda en una determinada red social y en un determinado stream.</rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#SWBClass"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
      </swb:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range rdf:resource="#SocialNetwork"/>
    <swb:propertyCodeName rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
    >SocialNetwork</swb:propertyCodeName>
    <owl:inverseOf>
      <owl:ObjectProperty rdf:ID="hasSocialNetStreamSearchInv"/>
    </owl:inverseOf>
    <rdfs:comment>SocialNetwork al que se hace referencia en esta clase y en la cual se ira a buscar despues del dato que se encuentre en nextDatetoSearch</rdfs:comment>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="hasSocialPostInv">
    <rdfs:comment>Con esta inversa, Cuando se elimine una red social, se eliminaran todos los objetos de tipo PostOutNet que este asociados a la misma.</rdfs:comment>
    <swb:removeDependency rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >true</swb:removeDependency>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="socialRule">
    <rdfs:domain rdf:resource="#SocialRuleRef"/>
    <rdfs:range rdf:resource="#SocialRule"/>
    <owl:inverseOf>
      <owl:ObjectProperty rdf:ID="hasSocialRuleRefInv"/>
    </owl:inverseOf>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="#hasSocialNetStreamSearchInv">
    <rdfs:comment>Una red social puede tener varias fechas proximas de busqueda, una por cada stream en la que este configurada. Si se elimina una red social, se eliminan los objetos de esta clase (SocialNetStreamSerch) Asociados.</rdfs:comment>
    <swb:removeDependency rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >true</swb:removeDependency>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="plcb_Post">
    <rdfs:domain rdf:resource="#PostOutListenerContainerBase"/>
    <rdfs:range rdf:resource="#PostIn"/>
    <rdfs:comment>Referencia al Post que es creado por un post que llega por el Listener  y que es tomado como base para crear nuevos post desde la herramienta y que sera o seran enviados a una o mas redes sociales.</rdfs:comment>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="hasPostOutNetInv">
    <rdfs:comment>Con esta inversa, cuando se elimine un postOut, se eliminaran todos los objetos PostOutNet que tenga asociados.</rdfs:comment>
    <swb:removeDependency rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >true</swb:removeDependency>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="postInSocialNetworkUser">
    <owl:inverseOf>
      <owl:ObjectProperty rdf:ID="hasPostInInv"/>
    </owl:inverseOf>
    <rdfs:domain rdf:resource="#PostIn"/>
    <rdfs:range>
      <swb:Class rdf:ID="SocialNetworkUser">
        <rdfs:comment>Clase a Cambiar despues por "Relacional".Clase en la cual se almacenan los usuarios que escriben los PostIn que llegan. No se puso como identificador de las instancias de esta clase el id que maneja el usuario en la red social, ya que un identificador de una red social, puede ser el mismo para otra red social, pero obviamnete para otro usuario.Es por ello que se puso como AutoGenID esta clase y por ello se maneja por separado el id de un usuario en una determinada red social, esto en la propiedad snu_id.</rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#SWBClass"/>
        <swb:autogenId rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
        >true</swb:autogenId>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Traceable"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
      </swb:Class>
    </rdfs:range>
    <rdfs:comment>Usuario creador del Post que llega por el Listener (PostIn). TODO: Al borrar un PostIn, no borro al SocialNetworkUser porque este podría obviamente tenear mas PostIn asociados. Tengo que despues revisar para que si ya un usuario no tiene PostIn(Porque x algun modo se hayan borrado) borre al SocialNetworkUser, ya que de no ser así se quedaran como basura en la BD, haciendo que esta cresca muchisimo.</rdfs:comment>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="hasPFlowRef">
    <rdfs:range rdf:resource="#SocialPFlowRef"/>
    <swb:inheritProperty rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >true</swb:inheritProperty>
    <swb:removeDependency rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >true</swb:removeDependency>
    <rdfs:domain rdf:resource="#SocialPFlowRefable"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="pfinstPostOut">
    <owl:inverseOf>
      <owl:ObjectProperty rdf:ID="pflowInstance"/>
    </owl:inverseOf>
    <rdfs:domain rdf:resource="#SocialPFlowInstance"/>
    <rdfs:range rdf:resource="#PostOut"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="#hasPostInv">
    <rdfs:comment>Un SocialTopic puede tener muchos post asociados a este. Si se elimina un socialTopic, no se eliminan estos post asociados, simplemente se quedan sin socialTopic y aparecerían en el Stream de entrada.</rdfs:comment>
    <swb:propertyCodeName rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
    >hasPost</swb:propertyCodeName>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="hasPostContainer_PostInv">
    <rdfs:comment>Propiedad inversa que me regresa los postContainers con los cuales tiene referencia un objeto(instancia) PostOut, recordemos que se crea una instancia de PostContainer por una red social, de modo que si se envía un postOut a varias redes sociales(lo cual puede pasar) pues se deverían de crear varios postContainers (Si es que no hay ya creados) por cada una de estas redes sociales a las cuales se envía el PostOut.</rdfs:comment>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="socialNetwork">
    <rdfs:domain rdf:resource="#PostOutNet"/>
    <rdfs:range rdf:resource="#SocialNetwork"/>
    <rdfs:comment>Objeto Red Social a la cual se hace referencia.</rdfs:comment>
    <owl:inverseOf rdf:resource="#hasSocialPostInv"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="pc_SocialNetworkInv">
    <rdfs:comment>Con esta propiedad inversa, se puede saber a que red social pertenece este grupo de post agrupados por mes y año</rdfs:comment>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="#pflowInstance">
    <swb:displayProperty rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/xforms/ontology#dp_pflowInstance"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="#PostOut"/>
    <rdfs:range rdf:resource="#SocialPFlowInstance"/>
    <swb:removeDependency rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >true</swb:removeDependency>
    <rdfs:label xml:lang="en">Publish Flow Instance</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="es">Instancia de flujo de publicación</rdfs:label>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="hasPostOut_published">
    <rdfs:comment>PostOut's que han sido publicados por el calendario. Cuando en esta lista este un calendario, quiere decir que se publicó el postOut porque el mensaje tenia referenciado el Calendario y porque este estaba onSchedule (isOnSchedule=true). Cuando isOnSchedule=false, es decir, cuando haya un momento en el que el calendario no este en su momento, se elimina de esta lista el postOut que se había agregado.</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="#PostOut"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="#SocialCalendar"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="actionRuleInv"/>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="parentSocialTopic">
    <swb:herarquicalRelation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >false</swb:herarquicalRelation>
    <rdfs:domain rdf:resource="#SocialTopic"/>
    <rdfs:range rdf:resource="#SocialTopic"/>
    <owl:inverseOf>
      <owl:ObjectProperty rdf:ID="hasChildSocialTopicInv"/>
    </owl:inverseOf>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="hasSocialNetworks">
    <swb:displayProperty>
      <swbxf:DisplayProperty rdf:ID="dp_hasSocialNetworks">
        <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
        >50</swb:index>
        <swbxf:propGroup rdf:resource="#pg_socialConfig"/>
        <swbxf:formElement rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/xforms/ontology#SelectMultipleModelWithBlank"/>
      </swbxf:DisplayProperty>
    </swb:displayProperty>
    <rdfs:label xml:lang="en">Social Networks</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="es">Redes Sociales</rdfs:label>
    <rdfs:comment>Esta propiedad contiene ciertas intencias de redes sociales de las existentes en una marca</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="#SocialNetwork"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="#SocialNetworkable"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="socialPost">
    <owl:inverseOf rdf:resource="#hasPostOutNetInv"/>
    <rdfs:range rdf:resource="#PostOut"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="#PostOutNet"/>
    <rdfs:comment>Objeto Post al cual se hace referencia.</rdfs:comment>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="hasPostListenerContainer">
    <rdfs:range rdf:resource="#PostInContainer"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="#plc_SocialNetworkInv"/>
    <rdfs:comment>Con esta propiedad se puede obtener cuales son los objetos de tipo "PostListenerContainer" que tiene una determinada red social, de esta manera se pudiera saber cuales son los post que han sido recibidos desde una determinada cuenta de una red social, siendo agrupados por año y mes.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="#SocialNetwork"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="#hasSocialNetworkPostOutInv">
    <swb:removeDependency rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >true</swb:removeDependency>
    <rdfs:comment>PostOut que tiene una red social. Si se elimina una red social, se eliminan todos los mensajes que tiene de salida.</rdfs:comment>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="youtubeCategory">
    <rdfs:domain>
      <swb:Interface rdf:ID="YoutubeCatable">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#SWBInterface"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
      </swb:Interface>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range>
      <swb:Class rdf:ID="YouTubeCategory">
        <rdfs:comment>Categorias a llenar en una colección.</rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Descriptiveable"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#SWBClass"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
      </swb:Class>
    </rdfs:range>
    <rdfs:comment>Categoria de Youtube</rdfs:comment>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="#hasSocialRuleRefInv">
    <swb:removeDependency rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >true</swb:removeDependency>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="snu_SocialNetworkObj">
    <rdfs:domain rdf:resource="#SocialNetworkUser"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#Class"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="#hasSocialNetworkUsersInv"/>
    <rdfs:comment>Red social a la cual pertenece este usuario (usuario de red social). Tiene relación con swb:Class y no con SocialNetwork porque lo que agrego aquí es una clase, ya sea Twitter, Facebook, Flicker, etc. No asoció solo una instancia de la clase Twitter o Facebook, etc, porque un usuario de una red social (Twitter, Facebook, etc) es para todas las cuentas de las mismas, no solo para una, es por ello que como menciono, se graba la clase de la red social, no una instancia (objeto).</rdfs:comment>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="pfiPFlow">
    <owl:inverseOf rdf:resource="#hasSocialPFlowinstance"/>
    <swb:propertyCodeName rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
    >pflow</swb:propertyCodeName>
    <rdfs:range rdf:resource="#SocialPFlow"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="#SocialPFlowInstance"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="#hasPostInInv">
    <rdfs:comment>Propiedad inversa que regresa los PostIn pertenecientes a un usuario de una red social. Si se borrar un SocialNetWorkUser, se borraran todos sus mensajes en la red social a la que pertenece.</rdfs:comment>
    <swb:removeDependency rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >true</swb:removeDependency>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="hasPostContainer">
    <rdfs:range rdf:resource="#PostOutContainer"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="#pc_SocialNetworkInv"/>
    <rdfs:comment>Con esta propiedad se puede obtener cuales son los objetos de tipo "PostContainer" que tiene una determinada red social, de esta manera se pudiera saber cuales son los post que han sido enviados a una determinada cuenta de una red social, siendo agrupados por año y mes.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="#SocialNetwork"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="postInSource">
    <rdfs:domain rdf:resource="#PostOut"/>
    <rdfs:range rdf:resource="#PostIn"/>
    <rdfs:comment>PostIn que sirvió como origen de esta instancia de PostOut</rdfs:comment>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="snss_Stream">
    <owl:inverseOf rdf:resource="#hasSocialNetStreamSearch"/>
    <rdfs:range rdf:resource="#Stream"/>
    <rdfs:comment>Stream específico en el que se guarda la siguiente fecha a buscar en sus redes sociales</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="#SocialNetStreamSearch"/>
    <swb:propertyCodeName rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
    >Stream</swb:propertyCodeName>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="hasSocialRuleRef">
    <swb:removeDependency rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >true</swb:removeDependency>
    <rdfs:range rdf:resource="#SocialRuleRef"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="#SocialRuleRefable"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="pflow">
    <owl:inverseOf rdf:resource="#hasSocialPFlowRefInv"/>
    <rdfs:range rdf:resource="#SocialPFlow"/>
    <swb:canUsedAsName rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >true</swb:canUsedAsName>
    <rdfs:domain rdf:resource="#SocialPFlowRef"/>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="#hasChildSocialTopicInv">
    <swb:removeDependency rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >true</swb:removeDependency>
    <swb:herarquicalRelation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >true</swb:herarquicalRelation>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="hasAction">
    <swb:removeDependency rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >true</swb:removeDependency>
    <owl:inverseOf rdf:resource="#actionRuleInv"/>
    <rdfs:comment>Una Regla puede tener acciones</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="#Action"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="#SocialRule"/>
    <swb:herarquicalRelation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >true</swb:herarquicalRelation>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:ObjectProperty rdf:ID="hasPost">
    <rdfs:domain rdf:resource="#PostOutContainer"/>
    <rdfs:range rdf:resource="#PostOut"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="#hasPostContainer_PostInv"/>
    <rdfs:comment>Post de Salida (PostOut)</rdfs:comment>
  </owl:ObjectProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="postIntensityValue">
    <rdfs:comment>Valor que es resultado del algoritmo de intensidad, mediante este valor se puede determinar si la intencidad es alta, media o baja</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="#PostIn"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="filterSentimentalNegative">
    <rdfs:comment>Propiedad que indica si en el stream se desea aceptar que entren los mensajes que sean clasificados con sentimiento negativo</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="#Stream"/>
    <swb:displayProperty>
      <swbxf:DisplayProperty rdf:ID="dp_filterSentimentalNegative">
        <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
        >20</swb:index>
        <swbxf:propGroup>
          <swbxf:PropertyGroup rdf:ID="grp_Filters">
            <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
            >200</swb:index>
            <rdfs:label xml:lang="es">Filtros para Mensajes</rdfs:label>
            <rdfs:label xml:lang="en">Filter to Messages</rdfs:label>
          </swbxf:PropertyGroup>
        </swbxf:propGroup>
      </swbxf:DisplayProperty>
    </swb:displayProperty>
    <rdfs:label xml:lang="es">Sentimiento Negativo</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Negative Sentiment</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="pfiTime">
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
    <swb:propertyCodeName rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
    >time</swb:propertyCodeName>
    <rdfs:domain rdf:resource="#SocialPFlowInstance"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="postIntesityType">
    <rdfs:comment>Tipo de Intensidad. 2=Alta;1=Media;0=Baja;</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="#PostIn"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="filterIntensityLow">
    <rdfs:domain rdf:resource="#Stream"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
    <rdfs:comment>Propiedad que indica si en el stream se desea aceptar que entren los mensajes que sean clasificados con intensidad baja</rdfs:comment>
    <swb:displayProperty>
      <swbxf:DisplayProperty rdf:ID="dp_filterIntensityLow">
        <swbxf:propGroup rdf:resource="#grp_Filters"/>
        <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
        >60</swb:index>
      </swbxf:DisplayProperty>
    </swb:displayProperty>
    <rdfs:label xml:lang="es">Intensidad baja</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Low intensity</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="postSource">
    <rdfs:domain rdf:resource="#PostIn"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:comment>Dispositivo desde el que se ha enviado el post</rdfs:comment>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="isMsgShared">
    <rdfs:comment>Propiedad que indica si el mensaje de salida (PostOut) se origina de un mensaje que estamos solamente compartiendo de otro mensaje que llego desde PostIn, es decir, desde la red social Twitter, sería como darle a un mensaje de otra persona "retweet" y desde facebook, sería como darle a un mensaje de otra persona "Share".</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="#PostOut"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="postSentimentalValue">
    <rdfs:comment>Valor que resulta del algoritmo de analisis sentimental, aqui se puede ver el porque se pone cierto valor a la propiedad PostSentimentalType</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="#PostIn"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="login">
    <rdfs:domain>
      <swb:Interface rdf:ID="Authenticable">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#SWBInterface"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
      </swb:Interface>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:comment>Login o usuario con la cual una organización se puede conectar a una determinada instancia de Red Social.</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <swb:displayProperty>
      <swbxf:DisplayProperty rdf:ID="dp_login">
        <swbxf:formElement rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/xforms/ontology#TextBox"/>
        <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
        >1</swb:index>
      </swbxf:DisplayProperty>
    </swb:displayProperty>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="filterSentimentalPositive">
    <rdfs:comment>Propiedad que indica si en el stream se desea aceptar que entren los mensajes que sean clasificados con sentimiento positivo</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="#Stream"/>
    <swb:displayProperty>
      <swbxf:DisplayProperty rdf:ID="dp_filterSentimentalPositive">
        <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
        >10</swb:index>
        <swbxf:propGroup rdf:resource="#grp_Filters"/>
      </swbxf:DisplayProperty>
    </swb:displayProperty>
    <rdfs:label xml:lang="es">Sentimiento Positivo</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Positive Sentiment</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="IntensityValue">
    <rdfs:comment>Valor de intensidad de la palabra</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
    <rdfs:domain>
      <swb:Class rdf:ID="SentimentWords">
        <rdfs:comment>Conjunto de Palabras a buscar dentro de los Post que llegan por el Listener y con las cuales se podra determinar el sentimiento y la intensidad de los mismos(Post).</rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#SWBClass"/>
        <swb:autogenId rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
        >false</swb:autogenId>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
      </swb:Class>
    </rdfs:domain>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="snu_klout">
    <rdfs:domain rdf:resource="#SocialNetworkUser"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
    <rdfs:comment>Klout de un usuario en una determinada red social</rdfs:comment>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="PoolTime">
    <swb:displayProperty>
      <swbxf:DisplayProperty rdf:ID="dp_PoolTime">
        <swbxf:propGroup rdf:resource="#pg_socialConfig"/>
        <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
        >20</swb:index>
        <swbxf:formElement rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/xforms/ontology#TextBox"/>
      </swbxf:DisplayProperty>
    </swb:displayProperty>
    <rdfs:label xml:lang="en">Time to search information</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="es">Tiempo para Busqueda de Información</rdfs:label>
    <rdfs:comment>Tiempo en que se ira a buscar información a una determinada red social</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="#SocialNetwork"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="filterSentimentalNeutral">
    <rdfs:comment>Propiedad que indica si en el stream se desea aceptar que entren los mensajes que sean clasificados con sentimiento neutro</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="#Stream"/>
    <swb:displayProperty>
      <swbxf:DisplayProperty rdf:ID="dp_filterSentimentalNeutral">
        <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
        >30</swb:index>
        <swbxf:propGroup rdf:resource="#grp_Filters"/>
      </swbxf:DisplayProperty>
    </swb:displayProperty>
    <rdfs:label xml:lang="es">Sentimiento Neutral</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Neutral Sentiment</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="accessTokenSecret">
    <rdfs:domain rdf:resource="#Oauthable"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:comment rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
    >Almacena un token secreto para realizar publicaciones, por conveniencia no utiliza displayProperty</rdfs:comment>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="postRetweets">
    <rdfs:domain rdf:resource="#PostIn"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
    <rdfs:comment>Veces que ha sido re-enviado el post</rdfs:comment>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="nextDatetoSearch">
    <rdfs:domain rdf:resource="#SocialNetStreamSearch"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:comment>Fecha o id siguiente para busqueda en una red social.</rdfs:comment>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="snu_id">
    <rdfs:domain rdf:resource="#SocialNetworkUser"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:comment>Id del usuario en una determinada red social, es decir, en twitter, facebook, google+, youtube, flicker, etc.</rdfs:comment>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="SentimentType">
    <rdfs:domain>
      <swb:Class rdf:ID="SentimentalLearningPhrase">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#SWBClass"/>
        <rdfs:comment>Palabras y Frases en secuencia que puede ir aprendiendo el sistema, esto por medio de la re-clasificación manual de los mensajes por parte de los usuarios</rdfs:comment>
        <swb:autogenId rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
        >true</swb:autogenId>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
      </swb:Class>
    </rdfs:domain>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
    <rdfs:comment>Calor sentimental que le dan los usuarios al clasificar los mensajes, este valor se lo dan a las palabras o secuencia de palabras que se guardan en este objeto. 1=Positivo, 2=Negativo</rdfs:comment>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="socialNetMsgID">
    <rdfs:comment>Identificador del mensaje en la red social</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="#PostOutNet"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="geoCenterLatitude">
    <swb:displayProperty>
      <swbxf:DisplayProperty rdf:ID="dp_geoCenterLatitude">
        <rdfs:label xml:lang="en">Latitude</rdfs:label>
        <swbxf:propGroup rdf:resource="#grp_Filters"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Latitud</rdfs:label>
        <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
        >80</swb:index>
      </swbxf:DisplayProperty>
    </swb:displayProperty>
    <rdfs:comment>Latitud del punto central a buscar mensajes</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="#Geolocable"/>
    <rdfs:label xml:lang="es">Latitud</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Longitude</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="secretKey">
    <rdfs:comment>Propiedad que almacena el SecretKey de una determinada Red Social que requiera de este para su conección.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Secret Key</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="es">Llave Secreta</rdfs:label>
    <rdfs:domain rdf:resource="#Secreteable"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <swb:displayProperty>
      <swbxf:DisplayProperty rdf:ID="dp_secretkey">
        <swbxf:formElement rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/xforms/ontology#TextBox"/>
        <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
        >2</swb:index>
        <swbxf:propGroup rdf:resource="#pg_socialConfig"/>
      </swbxf:DisplayProperty>
    </swb:displayProperty>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="geoDistanceUnit">
    <rdfs:comment>Unidad de medida para la distancia entre el centro y el radio. Ej. KM, MI</rdfs:comment>
    <swb:displayProperty>
      <swbxf:DisplayProperty rdf:ID="dp_geoDistanceUnit">
        <swbxf:propGroup rdf:resource="#grp_Filters"/>
        <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
        >110</swb:index>
        <swbxf:formElement rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/xforms/ontology#selectOneModel"/>
        <swbxf:propSelectValues rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
        >KM:Kilometros|MI:Millas</swbxf:propSelectValues>
      </swbxf:DisplayProperty>
    </swb:displayProperty>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="#Geolocable"/>
    <rdfs:label>Unidad de medida</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="email">
    <swb:displayProperty>
      <swbxf:DisplayProperty rdf:ID="dp_email">
        <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
        >50</swb:index>
        <swbxf:propGroup rdf:resource="#pg_socialConfig"/>
      </swbxf:DisplayProperty>
    </swb:displayProperty>
    <rdfs:label>Email</rdfs:label>
    <rdfs:comment>Email de una o varias personas</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="#Emailable"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="appKey">
    <rdfs:comment>Propiedad que almacena el Aplication Key de una determinada Red Social que requiera de este para su conección.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Aplication Key</rdfs:label>
    <swb:displayProperty>
      <swbxf:DisplayProperty rdf:ID="dp_appKey">
        <swbxf:formElement rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/xforms/ontology#TextBox"/>
        <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
        >1</swb:index>
        <swbxf:propGroup rdf:resource="#pg_socialConfig"/>
      </swbxf:DisplayProperty>
    </swb:displayProperty>
    <rdfs:domain rdf:resource="#Secreteable"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:label xml:lang="es">LLave de Aplicación</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="developerKey">
    <swb:displayProperty>
      <swbxf:DisplayProperty rdf:ID="dp_developerKey">
        <swbxf:propGroup rdf:resource="#pg_socialConfig"/>
        <swbxf:formElement rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/xforms/ontology#TextBox"/>
        <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
        >10</swb:index>
      </swbxf:DisplayProperty>
    </swb:displayProperty>
    <rdfs:domain rdf:resource="#DeveloperKeyable"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:comment>Developer Key</rdfs:comment>
    <rdfs:label>Developer key</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="plc_month">
    <rdfs:domain rdf:resource="#PostInContainer"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:comment>Mes en el cual es creada una instancia de PostListenerContainer,esta propiedad servira mucho  para buscar los postIn de manera optima, ya que pudieran ser muchos en un corto tiempo.</rdfs:comment>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="stream_resultPagnum">
    <rdfs:domain rdf:resource="#Stream"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
    <rdfs:comment>Número de resultados que se despliegan en las páginas de los reportes, ver si lo ocuparía o despues lo quito</rdfs:comment>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="description">
    <swb:displayProperty>
      <swbxf:DisplayProperty rdf:ID="dp_description">
        <swbxf:formElement rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/xforms/ontology#TextArea_Description"/>
      </swbxf:DisplayProperty>
    </swb:displayProperty>
    <rdfs:comment>Descripción</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="#Descriptable"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="sn_authenticated">
    <rdfs:domain rdf:resource="#SocialNetwork"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
    <rdfs:comment>Bandera que indica si la red social se encuentra antenticada o no, esta propiedad se maneja desde el sistema. Si la red social regresa que la fecha de expiración de la autenticación ha concluido, se pone en false, para que despues se autentique nuevamente la cuenta de manera manual desde el modulo de cuentas de redes sociales.</rdfs:comment>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="stream_phrase">
    <rdfs:comment>Frase a monitorear en un determinado stream, cada stream tiene sus propias frasea a monitorear.</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="#Stream"/>
    <swb:displayProperty>
      <swbxf:DisplayProperty rdf:ID="dp_stream_phase">
        <swbxf:propGroup rdf:resource="#pg_socialConfig"/>
        <swbxf:formElement rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/xforms/ontology#TextArea_Description"/>
        <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
        >10</swb:index>
      </swbxf:DisplayProperty>
    </swb:displayProperty>
    <swb:propertyCodeName rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
    >phrase</swb:propertyCodeName>
    <rdfs:label xml:lang="es">Frase</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Phrase</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="accessToken">
    <rdfs:domain rdf:resource="#Oauthable"/>
    <rdfs:comment rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
    >Almacena el access Token autorizado para hacer publicaciones, por conveniencia no utiliza displayProperty</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="snu_name">
    <rdfs:domain rdf:resource="#SocialNetworkUser"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:comment>Nombre del usuario en la Red Social</rdfs:comment>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="pfiStatus">
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
    <swb:propertyCodeName rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
    >status</swb:propertyCodeName>
    <rdfs:domain rdf:resource="#SocialPFlowInstance"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="isPrioritary">
    <swb:displayProperty>
      <swbxf:DisplayProperty rdf:ID="dp_isPrioritary"/>
    </swb:displayProperty>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
    <rdfs:label xml:lang="es">Es Prioritario</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Is Prioritary</rdfs:label>
    <rdfs:comment>Indica si un mensaje es prioritario o no. Esta propiedad aplica tanto si es un mensaje de entrada (PostIn) o de salida (PostOut).</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="#Post"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="tokenExpirationDate">
    <rdfs:domain rdf:resource="#Oauthable"/>
    <rdfs:comment rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
    >Almacena la fecha de expiración del token autorizado para hacer publicaciones, por conveniencia no utiliza displayProperty</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="preposition">
    <rdfs:comment>Preposición</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:domain>
      <swb:Class rdf:ID="Prepositions">
        <swb:autogenId rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
        >false</swb:autogenId>
        <rdfs:comment>Preposiciones (De lugar, de tiempo, etc) que no seran tomadas como palabras dentro de los mensajes de los post dentro del listener. Es decir, estas no deben ser evaluadas para analisis sentimental.</rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="#TakeOut"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
      </swb:Class>
    </rdfs:domain>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="geoRadio">
    <swb:displayProperty>
      <swbxf:DisplayProperty rdf:ID="dp_geoRadio">
        <swbxf:propGroup rdf:resource="#grp_Filters"/>
        <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
        >100</swb:index>
      </swbxf:DisplayProperty>
    </swb:displayProperty>
    <rdfs:label xml:lang="es">Radio</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="#Geolocable"/>
    <rdfs:comment>Distancia del centro (punto de latitud y longitud) a buscar mensajes</rdfs:comment>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="countryCodetoSearch">
    <rdfs:domain rdf:resource="#SocialNetwork"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:comment>Código de pais que servira como filtro, es decir, solo se guardaran los mensajes que se hayan generado en el pais que pertenesca al mismo código de pais que se capture en esta propiedad, esto podría ser para cada instancia (cuenta) de cada red social.</rdfs:comment>
    <swb:displayProperty>
      <swbxf:DisplayProperty rdf:ID="dp_countryCodetoSearch">
        <swbxf:propGroup rdf:resource="#pg_socialConfig"/>
        <swbxf:formElement rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/xforms/ontology#TextBox"/>
      </swbxf:DisplayProperty>
    </swb:displayProperty>
    <rdfs:label xml:lang="es">Código de País a reducir la busqueda</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Country Code to reduce the search</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="published">
    <rdfs:comment>Define si un PostOut se encuentra en estado de publicado o no.</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="#PostOut"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="pfiVersion">
    <swb:propertyCodeName rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
    >version</swb:propertyCodeName>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="#SocialPFlowInstance"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="socialNetMsgId">
    <rdfs:comment>Identificador del mensaje que llega en la red social.</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="#PostIn"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="filterIntensityHigh">
    <rdfs:domain rdf:resource="#Stream"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
    <rdfs:comment>Propiedad que indica si en el stream se desea aceptar que entren los mensajes que sean clasificados con intensidad alta</rdfs:comment>
    <swb:displayProperty>
      <swbxf:DisplayProperty rdf:ID="dp_filterIntensityHigh">
        <swbxf:propGroup rdf:resource="#grp_Filters"/>
        <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
        >40</swb:index>
      </swbxf:DisplayProperty>
    </swb:displayProperty>
    <rdfs:label xml:lang="es">Intesidad Alta</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">High Intensity</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="pfiStep">
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <swb:propertyCodeName rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
    >step</swb:propertyCodeName>
    <rdfs:domain rdf:resource="#SocialPFlowInstance"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="geoCenterLongitude">
    <rdfs:label xml:lang="en">Longitude</rdfs:label>
    <rdfs:comment>Longitud del punto central a buscar mensajes</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="#Geolocable"/>
    <rdfs:label xml:lang="es">Longitud</rdfs:label>
    <swb:displayProperty>
      <swbxf:DisplayProperty rdf:ID="dp_geoCenterLongitude">
        <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
        >90</swb:index>
        <swbxf:propGroup rdf:resource="#grp_Filters"/>
      </swbxf:DisplayProperty>
    </swb:displayProperty>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="msg_Text">
    <rdfs:comment>Propiedad que almacena un texto o mensaje en un objeto Post que lo requiera.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="#PostTextable"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <swb:displayProperty>
      <swbxf:DisplayProperty rdf:ID="dp_msg_Text">
        <swbxf:propGroup rdf:resource="#pg_socialConfig"/>
        <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
        >100</swb:index>
        <swbxf:formElement rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/xforms/ontology#TextArea_Description"/>
      </swbxf:DisplayProperty>
    </swb:displayProperty>
    <rdfs:label xml:lang="es">Mensaje</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Message</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="video">
    <rdfs:comment>Propiedad que almacena el nombre(referencia) de un video en un objeto Post que lo requiera.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="#PostVideoable"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <swb:displayProperty>
      <swbxf:DisplayProperty rdf:ID="dp_video">
        <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
        >120</swb:index>
        <swbxf:propGroup rdf:resource="#pg_socialConfig"/>
        <swbxf:formElement>
          <swb:DojoFileUpload rdf:ID="Social_Video_Upload">
            <swbxf:fileMaxSize rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#long"
            >200000000</swbxf:fileMaxSize>
            <swbxf:fileFilter rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
            >*.mov:mov|*.MOV:MOV|*.png:PNG</swbxf:fileFilter>
          </swb:DojoFileUpload>
        </swbxf:formElement>
      </swbxf:DisplayProperty>
    </swb:displayProperty>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="postSentimentalType">
    <rdfs:domain rdf:resource="#PostIn"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
    <rdfs:comment>Propiedad con valor entero que representa el tipo de Sentimientos que expresa el Post, estos se estan definiendo de esta manera: 0) Neutro 1) Positivo 2)Negativo, estos valores pueden ser mas y permanecer en un objeto tipo colección en lo futuro.</rdfs:comment>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="postSentimentalEmoticonType">
    <rdfs:domain rdf:resource="#PostIn"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
    <rdfs:comment>Sentimiento de el mensaje (Post) basado en emoticones encontrados. (1=Positivo;2=Negativo;0=Neutro)</rdfs:comment>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="friends">
    <rdfs:domain rdf:resource="#SocialNetworkUser"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
    <rdfs:comment>Número de usuarios a los que yo sigo (así se maneja en twitter), en facebook aqui pondría a mis amigos y la de followers (que son los que me siguen) según yo no la utilizaría (en facebook)</rdfs:comment>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="plc_year">
    <rdfs:domain rdf:resource="#PostInContainer"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:comment>Año en el cual es creada una instancia de PostListenerContainer, esta propiedad servira mucho  para buscar los postIn de manera optima, ya que pudieran ser muchos en un corto tiempo.</rdfs:comment>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="facebookUserId">
    <rdfs:comment>Eliminar despues esta propiedad, ver si Jose puede eliminar la propiedad login que se encuentra en la clase padre(SocialNetwork).</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="#Facebook"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="password">
    <rdfs:domain rdf:resource="#Authenticable"/>
    <rdfs:comment>Password o contraseña con la cual una organización se puede conectar a una determinada instancia de Red Social.</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <swb:displayProperty>
      <swbxf:DisplayProperty rdf:ID="dp_password">
        <swbxf:formElement rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/xforms/ontology#TextBox"/>
        <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
        >2</swb:index>
      </swbxf:DisplayProperty>
    </swb:displayProperty>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="month">
    <rdfs:domain rdf:resource="#PostOutContainer"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:comment>Mes en el cual es creada una instancia de PostContainer,esta propiedad servira mucho  para buscar los postOut de manera optima, ya que pudieran ser muchos en un corto tiempo.</rdfs:comment>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="SentimentalValue">
    <rdfs:comment>Valor sentimental de la palabra</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="#SentimentWords"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="filterIntensityMedium">
    <rdfs:domain rdf:resource="#Stream"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
    <rdfs:comment>Propiedad que indica si en el stream se desea aceptar que entren los mensajes que sean clasificados con intensidad media</rdfs:comment>
    <swb:displayProperty>
      <swbxf:DisplayProperty rdf:ID="dp_filterIntensityMedium">
        <swbxf:propGroup rdf:resource="#grp_Filters"/>
        <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
        >50</swb:index>
      </swbxf:DisplayProperty>
    </swb:displayProperty>
    <rdfs:label xml:lang="es">Intensidad media</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Medium Intensity</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="stream_KloutValue">
    <rdfs:comment>Valor númerico minimo de klout que se desea filtrar para un stream. Los usuarios que tengan este klout o más y que hablen en las redes sociales configuradas para el stream, seran tomados sus mensajes para ser guardados en el sistema.</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="#Stream"/>
    <swb:displayProperty>
      <swbxf:DisplayProperty rdf:ID="dp_stream_KloutValue">
        <swbxf:propGroup rdf:resource="#grp_Filters"/>
        <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
        >70</swb:index>
      </swbxf:DisplayProperty>
    </swb:displayProperty>
    <rdfs:label xml:lang="es">Klout mayor a</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Klout greater than</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="year">
    <rdfs:domain rdf:resource="#PostOutContainer"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:comment>Año en el cual es creada una instancia de PostContainer, esta propiedad servira mucho  para buscar los postOut de manera optima, ya que pudieran ser muchos en un corto tiempo.</rdfs:comment>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="photo">
    <rdfs:comment>Propiedad que almacena el nombre(referencia) de la foto en un objeto Post que lo requiera.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="#PostImageable"/>
    <swb:displayProperty>
      <swbxf:DisplayProperty rdf:ID="dp_photo">
        <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
        >110</swb:index>
        <swbxf:propGroup rdf:resource="#pg_socialConfig"/>
        <swbxf:formElement>
          <swb:DojoImageUpload rdf:ID="socialDojoImageUpload">
            <swbxf:fileFilter rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
            >*.jpg:JPG|*.gif:GIF|*.png:PNG|*.tiff:TIFF</swbxf:fileFilter>
            <rdfs:comment rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
            >Cargador de imágenes para social</rdfs:comment>
          </swb:DojoImageUpload>
        </swbxf:formElement>
      </swbxf:DisplayProperty>
    </swb:displayProperty>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:label xml:lang="es">Foto</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Photo</rdfs:comment>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="puntuationSign">
    <rdfs:comment>Signo de Puntuación</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:domain>
      <swb:Class rdf:ID="PunctuationSign">
        <rdfs:comment>Signos de puntuación que seran eliminados de los mensajes de los post dentro del listener. Es decir, estas no deben ser evaluadas para analisis sentimental.</rdfs:comment>
        <swb:autogenId rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
        >true</swb:autogenId>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="#TakeOut"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
      </swb:Class>
    </rdfs:domain>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="stream_PoolTime">
    <swb:propertyCodeName rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
    >poolTime</swb:propertyCodeName>
    <rdfs:label xml:lang="en">Time to search information</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="es">Tiempo para Busqueda de Información</rdfs:label>
    <swb:displayProperty>
      <swbxf:DisplayProperty rdf:ID="dp_stream_PoolTime">
        <swbxf:formElement rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/xforms/ontology#TextBox"/>
        <swbxf:propGroup rdf:resource="#pg_socialConfig"/>
        <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
        >60</swb:index>
      </swbxf:DisplayProperty>
    </swb:displayProperty>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
    <rdfs:comment>Lapso de tiempo en que se busca la información. Ej. Cada x tiempo</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="#Stream"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="followers">
    <rdfs:comment>Cantidad de seguidores que tiene el usuario que es almacenado en c/instancia de esta clase (en su propiedad id)</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="#SocialNetworkUser"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="IntensityType">
    <rdfs:domain rdf:resource="#SentimentalLearningPhrase"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
    <rdfs:comment>Valor que le dan los usuarios al clasificar una palabra o secuencia de palabra. 1=Alto;2=Bajo;0=Medio</rdfs:comment>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="Phrase">
    <rdfs:domain rdf:resource="#SentimentalLearningPhrase"/>
    <rdfs:comment>Frase a ser re-clasificada por los usuarios.</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="isKeepingConnection">
    <swb:displayProperty>
      <swbxf:DisplayProperty rdf:ID="dp_isKeepingConnection">
        <swbxf:propGroup rdf:resource="#pg_socialConfig"/>
        <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
        >10</swb:index>
      </swbxf:DisplayProperty>
    </swb:displayProperty>
    <rdfs:comment>Propiedad en la que se puede definir si la red social va ha mantener la conección abierta (mediante Stream Api) o no lo va ha ser (Poolean de información por el listener c/x tiempo),  por defecto es false (Es decir sera por pooleo).</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
    <rdfs:domain>
      <swb:Interface rdf:ID="KeepAliveListenerable">
        <rdfs:comment>Interface para las redes sociales que pueden mantener abierta la conección para realizar las busquedas (listener) como es el caso de Twitter con su Streaming Api.</rdfs:comment>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/ontology#SWBInterface"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
      </swb:Interface>
    </rdfs:domain>
  </owl:DatatypeProperty>
  <owl:DatatypeProperty rdf:ID="postPlace">
    <rdfs:domain rdf:resource="#PostIn"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:comment>Lugar Geográfico de donde se envía el Post</rdfs:comment>
  </owl:DatatypeProperty>
  <swbxf:DisplayProperty rdf:ID="dp_tree_action">
    <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
    >50</swb:index>
    <swbxf:formElement rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/xforms/ontology#TextBox"/>
    <swbxf:propGroup rdf:resource="#pg_socialConfig"/>
  </swbxf:DisplayProperty>
  <swb:Class rdf:ID="VideoIn">
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#YoutubeCatable"/>
    <swb:autogenId rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >true</swb:autogenId>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#PostVideoable"/>
    <rdfs:comment>Clase en donde se almacenan todos los post de tipo Video y que entran por el Listener</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#PostIn"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </swb:Class>
  <swb:DojoImageUpload rdf:ID="socialImageWP">
    <swbxf:imgThumbnail rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >false</swbxf:imgThumbnail>
    <swbxf:imgCrop rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >false</swbxf:imgCrop>
    <swbxf:fileMaxSize rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#long"
    >50000</swbxf:fileMaxSize>
    <swbxf:fileFilter rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
    > jpg file:*.jpg|jpeg file:*.jpeg|png file:*.png</swbxf:fileFilter>
  </swb:DojoImageUpload>
  <swb:Class rdf:ID="Flicker">
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Oauthable"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Photoable"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#SocialNetwork"/>
    <swb:autogenId rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >true</swb:autogenId>
    <rdfs:comment>Clase que almacenara las diferentes cuentas de una organización para la red social Flicker.</rdfs:comment>
    <rdfs:label>Flicker</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </swb:Class>
  <swb:Class rdf:ID="Photo">
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#PostImageable"/>
    <rdfs:comment xml:lang="es">Clase que sera creada cuando un post sea de tipo Foto (una imagen), como lo es flicker y facebook (cuando se envía una foto a facebook).</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#PostOut"/>
    <swb:autogenId rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >true</swb:autogenId>
    <rdfs:label xml:lang="es">Foto</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </swb:Class>
  <swb:Class rdf:ID="Video">
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#YoutubeCatable"/>
    <rdfs:label>Video</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#PostVideoable"/>
    <rdfs:comment xml:lang="es">Clase que sera creada cuando un post sea de tipo video, como lo es para youtube y facebook (cuando se envía un video a facebook).</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#PostOut"/>
    <swb:autogenId rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >true</swb:autogenId>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </swb:Class>
  <swb:Class rdf:ID="MessageIn">
    <swb:autogenId rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >true</swb:autogenId>
    <rdfs:comment>Clase en donde se almacenan todos los post de tipo Mensaje y que entran por el Listener</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#PostIn"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </swb:Class>
  <swb:CodePackage rdf:ID="pkg">
    <swb:package rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
    >org.semanticwb.social</swb:package>
    <swb:prefix rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"
    >social</swb:prefix>
  </swb:CodePackage>
  <swbxf:DisplayProperty rdf:ID="dp_tree_classUri">
    <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
    >5</swb:index>
    <swbxf:formElement rdf:resource="http://www.semanticwebbuilder.org/swb4/xforms/ontology#TextBox"/>
    <swbxf:propGroup rdf:resource="#pg_socialConfig"/>
  </swbxf:DisplayProperty>
  <swb:Class rdf:ID="Message">
    <rdfs:comment xml:lang="es">Clase que sera creada cuando un post sea de tipo mensaje</rdfs:comment>
    <swb:autogenId rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >true</swb:autogenId>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#PostOut"/>
    <rdfs:label xml:lang="es">Mensaje</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </swb:Class>
  <swbxf:DisplayProperty rdf:ID="dp_removeFromController">
    <swbxf:propGroup rdf:resource="#pg_socialConfig"/>
    <swb:index rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"
    >1</swb:index>
  </swbxf:DisplayProperty>
  <swb:Class rdf:ID="PhotoIn">
    <swb:autogenId rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"
    >true</swb:autogenId>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#PostImageable"/>
    <rdfs:comment>Clase en donde se almacenan todos los post de tipo Photo y que entran por el Listener</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#PostIn"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </swb:Class>
</rdf:RDF>

<!-- Created with TopBraid Composer -->
